手塚治虫《女主角竟然是義和團拳民，之後去了日本搞革命？》

故事一開始發生在華北，主角姬三娘是個沒有知識、長相醜陋、孤身一人的貧窮女子。沒有家人的她，只能靠耕種自食其力，可是收成又不好，因為交不出租稅而被處罰，卻不慎殺死了官吏，變成了通緝犯而逃走，開始了流浪的過程，被路經的義和團收留。如果是今天的輕小說，大概會改名成「女主角竟然是義和團拳民，之後去了日本搞革命？」之類吧。

「亂世三娘」。 圖片來源：

「亂世三娘」日本版漫畫封面。

就這樣一個搞不清楚狀況的農婦，開始捲入了八國聯軍之役，以及清末的大時代，如大家所知的，義和團最後被擊敗。透過姬三娘為求生存的誤打誤撞與飄泊流離，她前後接觸了章太炎與革命黨，最後因為參與革命而流落到日本，見過了孫中山，還認識了北村次郎，甚至愛上了他而想成為日本人，而那就是歷史上的北一輝。除此之外，毛澤東蔣介石也有客串過出場⋯⋯不過和故事的角色沒有關係就是了。

這個故事無疑就是借姬三娘的遭遇，去為讀者介紹清末的歷史。有趣的是，在故事中，因為接觸多了革命黨之類的人，姬三娘也從對於世界一無所知，而變得沒有那麼愚蠢，甚至開始懂得一些政治社會的知識，慢慢的成長為一個浪跡天涯的革命參與者。

只是不知為何，明明一開始說是沒有男人想要的醜婦，去到故事中期樣貌好像不知不覺間改善了，還多次引致別人對她起色心。不知道是劇情需要，手塚忘了自己的設定，還是像天蠶變一樣，練了功之後不僅腦袋變聰明了，人也變漂亮？

呢套野出真人版應該都好睇

即係阿甘正傳條橋
用小人物講大時代